**[青海省](../Page/青海.md "wikilink")**为[中华人民共和国的一个省](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")。青海分为8个地级行政区，包括2个[地级市](../Page/地级市.md "wikilink")、6个[自治州](../Page/自治州.md "wikilink")；以下分为43个县级行政区，包括6个[市辖区](../Page/市辖区.md "wikilink")、27个[县](../Page/县.md "wikilink")、7个[自治县以及](../Page/自治县.md "wikilink")3个[县级市](../Page/县级市.md "wikilink")；以下再分为397个乡级行政区，包括133个[镇](../Page/镇.md "wikilink")、223个[乡](../Page/乡.md "wikilink")、11个[民族乡以及](../Page/民族乡.md "wikilink")30个[街道办事处](../Page/街道办事处.md "wikilink")。（截止2013年）

以下为青海省的所有地级以及县级行政单位。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>地级</p></th>
<th><p>县级</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/汉语.md" title="wikilink">汉语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/汉语拼音.md" title="wikilink">汉语拼音</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/西宁.md" title="wikilink">西宁市</a><br />
Xīníng Shì</p></td>
<td><p><a href="../Page/城中区.md" title="wikilink">城中区</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/城东区.md" title="wikilink">城东区</a></p></td>
<td><p>Chéngdōng Qū</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/城西区.md" title="wikilink">城西区</a></p></td>
<td><p>Chéngxī Qū</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/城北区.md" title="wikilink">城北区</a></p></td>
<td><p>Chéngběi Qū</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大通回族土族自治县.md" title="wikilink">大通回族土族自治县</a></p></td>
<td><p>Dàtōng Huízú Tǔzú Zìzhìxiàn</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/湟源县.md" title="wikilink">湟源县</a></p></td>
<td><p>Huángyuán Xiàn</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/湟中县.md" title="wikilink">湟中县</a></p></td>
<td><p>Huángzhōng Xiàn</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/海东市.md" title="wikilink">海东市</a><br />
Hǎidōng Shì</p></td>
<td><p><a href="../Page/乐都区.md" title="wikilink">乐都区</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/平安区.md" title="wikilink">平安区</a></p></td>
<td><p>Píng'ān Qū</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/民和回族土族自治县.md" title="wikilink">民和回族土族自治县</a></p></td>
<td><p>Mínhé Huízú Tǔzú Zìzhìxiàn</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/互助土族自治县.md" title="wikilink">互助土族自治县</a></p></td>
<td><p>Hùzhù Tǔzú Zìzhìxiàn</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/化隆回族自治县.md" title="wikilink">化隆回族自治县</a></p></td>
<td><p>Huàlóng Huízú Zìzhìxiàn</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/循化撒拉族自治县.md" title="wikilink">循化撒拉族自治县</a></p></td>
<td><p>Xúnhuà Sǎlāzú Zìzhìxiàn</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>地级</p></th>
<th><p>县级</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/汉语.md" title="wikilink">汉语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/汉语拼音.md" title="wikilink">汉语拼音</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/海北藏族自治州.md" title="wikilink">海北藏族自治州</a><br />
Hǎiběi Zàngzú Zìzhìzhōu<br />
མཚོ་བྱང་བོད་རིགས་རང་སྐྱོང་ཁུལ།<br />
mtsho byang bod rigs rang skyong khul</p></td>
<td><p><a href="../Page/海晏县.md" title="wikilink">海晏县</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/祁连县.md" title="wikilink">祁连县</a></p></td>
<td><p>Qílián Xiàn</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/刚察县.md" title="wikilink">刚察县</a></p></td>
<td><p>Gāngchá Xiàn</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/门源回族自治县.md" title="wikilink">门源回族自治县</a></p></td>
<td><p>Ményuán Huízú Zìzhìxiàn</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/海南藏族自治州.md" title="wikilink">海南藏族自治州</a><br />
Hǎinán Zàngzú Zìzhìzhōu<br />
མཚོ་ལྷོ་བོད་རིགས་རང་སྐྱོང་ཁུལ།<br />
mtsho lho bod rigs rang skyong khul</p></td>
<td><p><a href="../Page/共和县.md" title="wikilink">共和县</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/同德县.md" title="wikilink">同德县</a></p></td>
<td><p>Tóngdé Xiàn</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/贵德县.md" title="wikilink">贵德县</a></p></td>
<td><p>Guìdé Xiàn</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/兴海县.md" title="wikilink">兴海县</a></p></td>
<td><p>Xīnghǎi Xiàn</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/贵南县.md" title="wikilink">贵南县</a></p></td>
<td><p>Guìnán Xiàn</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黄南藏族自治州.md" title="wikilink">黄南藏族自治州</a><br />
Huángnán Zàngzú Zìzhìzhōu<br />
རྨ་ལྷོ་བོད་རིགས་རང་སྐྱོང་ཁུལ།<br />
rma lho bod rigs rang skyong khul</p></td>
<td><p><a href="../Page/同仁县.md" title="wikilink">同仁县</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/尖扎县.md" title="wikilink">尖扎县</a></p></td>
<td><p>Jiānzhā Xiàn</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/泽库县.md" title="wikilink">泽库县</a></p></td>
<td><p>Zékù Xiàn</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/河南蒙古族自治县.md" title="wikilink">河南蒙古族自治县</a></p></td>
<td><p>Hénán Měnggǔzú Zìzhìxiàn</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/果洛藏族自治州.md" title="wikilink">果洛藏族自治州</a><br />
Guǒluò Zàngzú Zìzhìzhōu<br />
མགོ་ལོག་བོད་རིགས་རང་སྐྱོང་ཁུལ།<br />
mgo log bod rigs rang skyong khul<br />
Golog</p></td>
<td><p><a href="../Page/玛沁县.md" title="wikilink">玛沁县</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/班玛县.md" title="wikilink">班玛县</a></p></td>
<td><p>Bānmǎ Xiàn</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/甘德县.md" title="wikilink">甘德县</a></p></td>
<td><p>Gāndé Xiàn</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/达日县.md" title="wikilink">达日县</a></p></td>
<td><p>Dárì Xiàn</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/久治县.md" title="wikilink">久治县</a></p></td>
<td><p>Jiǔzhì Xiàn</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/玛多县.md" title="wikilink">玛多县</a></p></td>
<td><p>Mǎduō Xiàn</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/玉树藏族自治州.md" title="wikilink">玉树藏族自治州</a><br />
Yùshù Zàngzú Zìzhìzhōu<br />
ཡུས་ཧྲུའུ་བོད་རིགས་རང་སྐྱོང་ཁུལ།<br />
yus hru'u bod rigs rang skyong khul</p></td>
<td><p><a href="../Page/玉树市.md" title="wikilink">玉树市</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/杂多县.md" title="wikilink">杂多县</a></p></td>
<td><p>Záduō Xiàn</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/称多县.md" title="wikilink">称多县</a></p></td>
<td><p>Chēngduō Xiàn</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/治多县.md" title="wikilink">治多县</a></p></td>
<td><p>Zhìduō Xiàn</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/囊谦县.md" title="wikilink">囊谦县</a></p></td>
<td><p>Nángqiān Xiàn</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曲麻莱县.md" title="wikilink">曲麻莱县</a></p></td>
<td><p>Qūmálái Xiàn</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>地级</p></th>
<th><p>县级</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/汉语.md" title="wikilink">汉语</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/汉语拼音.md" title="wikilink">汉语拼音</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/海西蒙古族藏族自治州.md" title="wikilink">海西蒙古族藏族自治州</a><br />
Hǎixī Měnggǔzú Zàngzú Zìzhìzhōu<br />
མཚོ་ནུབ་སོག་རིགས་དང་བོད་རིགས་རང་སྐྱོང་ཁུལ།<br />
mtsho nub sog rigs dang<br />
bod rigs rang skyong khul</p></td>
<td><p><a href="../Page/德令哈市.md" title="wikilink">德令哈市</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/格尔木市.md" title="wikilink">格尔木市</a></p></td>
<td><p>Gé'ěrmù Shì</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/乌兰县.md" title="wikilink">乌兰县</a></p></td>
<td><p>Wūlán Xiàn</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/都兰县.md" title="wikilink">都兰县</a></p></td>
<td><p>Dūlán Xiàn</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/天峻县.md" title="wikilink">天峻县</a></p></td>
<td><p>Tiānjùn Xiàn</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/冷湖行政委员会.md" title="wikilink">冷湖行政委员会</a> <sup>2</sup></p></td>
<td><p>Lěnghú Xíngzhèng Wěiyuánhuì</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大柴旦行政委员会.md" title="wikilink">大柴旦行政委员会</a> <sup>2</sup></p></td>
<td><p>Dàcháidàn Xíngzhèng Wěiyuánhuì</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/茫崖行政委员会.md" title="wikilink">茫崖行政委员会</a> <sup>2</sup></p></td>
<td><p>Mángyá Xíngzhèng Wěiyuánhuì</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<sup>1</sup> —
为据《[少数民族语地名汉语拼音字母音译转写法](../Page/少数民族语地名汉语拼音字母音译转写法.md "wikilink")》制定的，用汉语拼音转写的藏语发音，用作官方的藏语地名罗马化拼写法。未注明者则与汉语拼音同。参见[藏语拼音](../Page/藏语拼音.md "wikilink")。
<sup>2</sup> — 一般在行政区划列表上标为“自治州直辖”

## 注释

## 参考文献

## 参见

  - [中华人民共和国青海省乡级以上行政区列表](../Page/中华人民共和国青海省乡级以上行政区列表.md "wikilink")
  - [青海省 (中华民国)](../Page/青海省_\(中华民国\).md "wikilink")

{{-}}

[青海行政区划](../Category/青海行政区划.md "wikilink")